想試吓開班教designer寫code 做frontend development

我本身係non-cs，自學咗一年半html, css 同js之後，入行做frontend developer，以成爲專業嘅frontend developer 做目標，職位上而家跳到去intermediate level。

因爲呢排得閒，自己又有地方，所以想試吓開班，用non-CS，容易入口嘅方法教designer 做frontend development 要用到嘅技術，內容包括html, css, javascript同 svg。以我轉工跳槽嘅經驗，如果ux/ui designer學咗下面嘅嘢，應該可以加6~10k。

暫時我得閒教嘅時間應該會係星期六、日嘅夜晚，如果有興趣嘅，可以用tg搵我：

呢個係我嘅github repo，有我寫嘅open source project做參考:

呢個係frontend developer嘅roadmap， 我會以佢做參考慢慢由淺入深教落去。

暫時我諗住教嘅內容會有呢啲：

**HTML**
- Semantic HTML

**CSS**
- Box model
- Relative and absolute positioning
- Flexbox
- Grid

**CSS(Advance)**
- CSS pre-processing
- Atomic CSS
- Mixin and Variable

**Javascript**
- Basic syntax
- Use of browser APIs

**Javascript(Advance)**
- Functional Programming
- Promise and Async
- Event loops, macro and micro tasks
- Factory functions
- CJS vs ESM
- Use of Babel and AST Transformation

**SVG**
- viewBox
- Reuse components with <g> , <use> and <symbol>
- animation (SMIL)
- Control SVG with Javascript

push

學左一年js 近排玩緊react 想遲d 轉行做frond end
支持支持

non-cs 點樣入到行

幾錢？

自學 之後showcase project 畀人睇

有興趣，可以點參加，幾多錢

一開頭免費先，之後再睇情況睇吓收唔收錢

留名

pusg

有冇自學source
出面上梗夜校都係感覺好basic 兼唔係咁學到code logic

自學可以由codecademy 開始 幾好

樓主個教學menu好cs
Loop event, marco, esm 對於designer新手知黎做乜
學完基本js 學oo 就直接react再上typescript啦

Lm

其實係玩XCODE砌APP code卡住左
簡單MAINPAGE 三個title 禁入去有介紹有圖
睇人地同學又幾句array 過DATA打到 我要用3 個LAYOUT砌
成日要開咁多variables 包一個variables
好慘連上Google 想抄野都打SEARCH WORD 1999

睇完樓主既github
做designer完全浪費左你既才能
non cs零底可以做到咁講真你應該係天才

真心 如果你係完全零底走去坊間個d教寫apps course完全係哂氣
第一 零底學寫app完全係學壞手勢 會比個錯覺你原來係xcode拉d component出黎就叫識打code

第二 就算你跟得足個寫apps course 你都只會係識寫一舊work到既垃圾出黎 出面真係落場做係要求你有能力寫到個maintainable 既code base出黎

最正確真係要打好個底學javascript 寫到react
再諗下學寫app定backend

其實就算你讀cs好多野你都係要自學，咁就話人天才就真係好打手feel了

除非佢想轉行做web programmer, 唔係既話教designer web dev 係冇乜用，因為根本唔會有人搵designer做埋frontend dev, 一黎唔係佢地專長，應該搵專業frontend programmer黎做，二黎designer工作已經夠繁重，仲邊有時間做埋frontend dev